# rsyslog 

rsyslog utiliza TCP en el puerto 514

- verificar que rsyslog se este ejecutando y que puerto esta utilizando con el comando netstat:

lsof -i -P -n | grep LISTEN

- editar /etc/rsyslog.conf, habilitar tcp y udp (el modulo y el puerto)

- si no se esta ejecutando:

rsyslogd

logger esto es una prueba r1091

tail -f /var/log/syslog 
